\ProvidesPackage{m44cours}
% --------------- PDFLaTeX, XeLaTeX ou LuaLaTeX ?
\usepackage{iftex}
\ifPDFTeX
  % --------------- PDFLaTeX ou LaTeX
  \usepackage{cmap} % pour permettre copier/coller
  \usepackage[utf8]{inputenc} % pour avoir ce fichier en utf8
  \usepackage[T1]{fontenc} % pour avoir les lettres accentuées dans le résultat PDF
  \usepackage{lmodern} % pour utiliser cette police vectorielle (elle utilise l'encodage T1 avec 256 lettres)
\else
  % --------------- XeLaTeX ou LuaLaTeX
  \usepackage{fontspec} % pour le bon encodage des PDFs => police lmodern
\fi
% ---------------
% ====================================================================
\newif\ifslides\slidestrue
\newif\ifprint\printfalse
\DeclareOption{print}{
  \slidesfalse
  \printtrue
}
\ProcessOptions\relax
% ====================================================================
\ifprint
  \usepackage[a4paper, margin=21mm, left=42mm]{geometry} % la "géométrie" de la page
\else
  \usepackage[
    paperwidth=12cm,
    paperheight=9cm,
    margin=7mm,
    %showframe,
    nomarginpar,
    includehead,
    headsep=7mm,
    includefoot,
    driver=xetex,
    ]{geometry} % la "géométrie" de la page
\fi
\usepackage{mathtools,amssymb,bm,amsthm} % pour des possibilités en math étendues (mathtools => amsmath)
\usepackage[french]{babel} % pour franciser LaTeX
\usepackage{xcolor} % pour pouvoir utiliser des couleurs
\usepackage{graphicx} % pour \includegraphics
\usepackage[e]{esvect} % pour les vecteurs avec \vv
% pour espacer un peu le texte
\parskip=1mm
\parindent=0mm
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1}
\setlength{\abovedisplayskip}{2pt plus 4pt}
\setlength{\belowdisplayskip}{3pt plus 4pt}
\setlength{\abovedisplayshortskip}{1pt plus 4pt}
\setlength{\belowdisplayshortskip}{2pt plus 4pt}
% ====================================================
% header and footer
\ifslides
  \usepackage{fancyhdr}
  \pagestyle{fancy}
  \fancyhf{}
  \lhead{\textcolor{gray}{\S\thesection.~\sectionname}}
  \rfoot{\textcolor{gray}{{\small slide \thepage}}}
  \renewcommand{\headrulewidth}{.01pt}
\fi
% ====================================================
% \next & \nl
\ifprint
  \let\next\relax
  \usepackage{xspace}
  \let\nl\xspace
  \let\nlm\relax
\else
  \let\next\newpage
  \let\nl\newline
  \def\nlm{\\}
\fi
% les sections
\usepackage{needspace}% Pour prévenir les coupures des pages au mauvaise endroits
\ifprint
  \renewcommand{\section}[1]{%
    \refstepcounter{section}%
    \needspace{7\baselineskip}%
    \vspace{.7\baselineskip}\par\noindent%
    {\sffamily\huge%
      \llap{%
      \S\thesection.~%
      }%
      #1%
    }%
    \par\vspace{.4\baselineskip}%
  }
\else
  \renewcommand{\section}[1]{%
    \next%
    \thispagestyle{empty}%
    \refstepcounter{section}%
    \xdef\sectionname{#1}%
    \vspace*{\fill}%
    \begin{center}%
      \sffamily\huge%
      \S\thesection.~%
      #1%
    \end{center}%
    \vspace*{\fill}%
    \next%
  }
\fi
% les couleurs
\colorlet{definition}{red!70!blue}
\colorlet{proposition}{blue}
\colorlet{commentaire}{gray}
% une commande pour pouvoir définir des références perso
% https://tex.stackexchange.com/a/328051
\newcommand{\mylabel}[2]{\protected@edef\@currentlabel{#2}\label{#1}}
% les commandes principales
\newcounter{topic}[section]
% définition du paragraphe
% #1 la couleur
% #2 l'abréviation (comme Déf ou Prop)
% #3 le label (peut être vide)
\newcommand{\topic}[3]{%
\needspace{2\baselineskip}%
\par\noindent%
\ifprint%
\llap% le contenu est mis à gauche sans espace horizontal occupé
\fi%
{%
  \textcolor{#1}{%
    \ifx\hfuzz#2\hfuzz\else% si l'abréviation est présente
      #2~% l'abréviation
    \fi%
    \refstepcounter{topic}% on passe au topique suivant
    \edef\paddedtopic{\ifnum\thetopic<10\relax0\fi\thetopic}% l'indice du topique en deux chiffres
    \ifnum \thetopic > 0\relax
      \paddedtopic~% l'indice du topique
    \fi
    $\blacktriangleright$~% le triangle
    \ifx\hfuzz#3\hfuzz\else% si un label est présent
      \mylabel{#3}{\S\thesection.\paddedtopic}% les \ref vers le label #3 vont afficher la section et le topique
    \fi%
  }%
}%
\ignorespaces
}
% définition
\newcounter{totaldefinitions}
\setcounter{totaldefinitions}{-2}
% #1 (optionnel) est le nom du label
\newcommand{\definition}[1][]{%
  \stepcounter{totaldefinitions}%
  \topic{definition}{Déf}{#1}%
}
\newcommand{\definitionInfo}[1][]{%
  \setcounter{topic}{-1}%
  \definition{#1}%
}
% proposition/propriété
\newcounter{totalpropositions}
\setcounter{totalpropositions}{-2}
% #1 (optionnel) est le nom du label
\newcommand{\proposition}[1][]{%
  \stepcounter{totalpropositions}%
  \topic{proposition}{Prop}{#1}%
}
\newcommand{\propositionInfo}[1][]{%
  \setcounter{topic}{-1}%
  \proposition{#1}%
}
% commentaire/note/remarque
% #1 (optionnel) est le nom du label
\newcounter{totalcomments}
\setcounter{totalcomments}{-2}
\newcommand{\commentaire}[1][]{
  \stepcounter{totalcomments}%
  \topic{commentaire}{}{#1}
}
\newcommand{\commentaireInfo}[1][]{%
  \setcounter{topic}{-1}%
  \commentaire{#1}%
}
% démonstration
\newcommand{\demo}[1]{%
  \par\noindent{\small Démonstration.~#1}
}
\AtEndDocument{
  \refstepcounter{totaldefinitions}\label{numberdefinitions}
  \refstepcounter{totalpropositions}\label{numberpropositions}
  \refstepcounter{totalcomments}\label{numbercomments}
}
% pour mettre un symbole à gauche
\newcommand*{\msg}[1]{
  \textcolor{gray}{%
    \llap{#1\hspace{21mm}}%
  }%
}
% met symbole « rajouté après le cours »
\ifprint%
  \newcommand*{\ajout}{\msg{$\bigoplus$}}
\else%
  \let\ajout\relax
\fi%
% met symbole « démonstration admise »
\ifprint%
  \newcommand*{\admis}{\msg{\scalebox{1.4}{$\curvearrowright\kern -11pt.\kern 3pt$}}}
\else%
  \let\admis\relax
\fi%
% pour indiqué l'état d'avancement du cours
\ifprint%
  \newcounter{cours}
  \newcommand*{\fin}[1]{\vskip -\baselineskip\vskip 5pt%
    \stepcounter{cours}
    \textcolor{gray}{%
      \hspace{-4cm}
      \raisebox{2pt}[0pt][0pt]{\rlap{#1}}%
      \raisebox{14pt}[0pt][0pt]{\rlap{Fin cours \thecours}}%
      \hrulefill%
    }%
    \vskip -5pt%
  }
\else%
  \newcommand*{\fin}[1]{\relax}%
\fi%
% ------------- Pour ajuster les enumerate
\usepackage[shortlabels]{enumitem}
% compatibilité enumitem - franch babel (d'après la doc de 28 septembre 2014, p.14)
\setlist[itemize,1]{label=$\blacktriangleright$}
\setlist[itemize,2]{label=$\triangleright$}
\setlist[enumerate,1]{label=\alph*)}
\setlist[enumerate,2]{label=\roman*)}
% ====================================================================
\let\ssi\Leftrightarrow % ou \newcommand\ssi{\;\Leftrightarrow\;}
\newcommand*\isoto{\xrightarrow{\smash{\raisebox{-.28em}{\ensuremath{\sim\kern1pt}}}}}
\DeclareMathOperator{\lin}{\mathcal{L}}
\DeclareMathOperator{\aff}{Aff}
\DeclareMathOperator{\aut}{Aut}
\DeclareMathOperator{\iso}{Iso}
\let\ker\relax\DeclareMathOperator{\ker}{Ker}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}
\renewcommand{\Re}[2][]{\operatorname{Re}#1( #2 #1)}% la partie réelle d'un nombre complexe
\renewcommand{\Im}[2][]{\operatorname{Im}#1( #2 #1)}% la partie imaginaire d'un nombre complexe
\DeclareMathOperator{\signe}{signe}
\newcommand*{\id}{\mathrm{Id}}
% Ensamble , à utiliser ainsi : \ensemble[\big]{x^2}{x \in \R}
\newcommand*{\ensemble}[3][]{#1\{ #2 \;#1|\; #3 #1\}}
% Ensamble , à utiliser ainsi : \ensemble[\big]{ax+by=d}
\newcommand*{\ens}[2][]{#1\{ #2 #1\}}
% Le cardinal d'un ensamble , à utiliser ainsi : \card[\big]{A\cap B}
\newcommand*{\card}[2][]{\# #1( #2 #1)}
% Espace affine engendré, à utiliser ainsi : \affspan{\ens{A}}, \affspan[\big]{A,B}
\newcommand*{\affspan}[2][]{#1\langle{#2}#1\kern.07em\rangle}
% Enveloppe convexe, à utiliser ainsi : \convhull{\ens{A}}, \convhull[\big]{A,B}
\newcommand*{\convhull}[2][]{#1[{#2}#1\kern.14em]}
% Produit scalaire à utiliser ainsi : \scalprod uv, \scalprod{\vv u}{\vv v}, \scalprod[\big]{\vv A}{\vv B}
\newcommand*{\scalprod}[3][]{#1\langle{#2}\kern1pt #1|{#3}#1\rangle}
% La valeur absolue \abs{t}
\newcommand*{\abs}[1]{\lvert#1\rvert}
% La norme \norm{(x,y)}
\newcommand*{\norm}[1]{\lVert#1\rVert}
% somme directe
\newcommand*{\poplus}{\overset{\scriptscriptstyle\perp}{\oplus}}
% nouveau terme
\newcommand*{\term}[1]{\textcolor{definition}{\bfseries #1}}
% angle (bas)
\newcommand*{\ang}{\scalebox{0.77}{$\measuredangle$}\kern1pt}
% angle (hau)
\let\wang\widehat
% triangle
\newcommand*{\tri}{\scalebox{0.77}{$\triangle$}\kern1pt} % ou \def\tri{{\scriptstyle\triangle}}
% cercle, comme \cerc{C}
\newcommand*{\cerc}[1]{\mathcal{#1}}
% cercle, comme \cercle{O,R}
\newcommand*{\cercle}[2][]{\cerc{C}#1( #2 #1)}
% arc
\usepackage{yhmath}
\let\arc\wideparen
% modulo
\newcommand*{\modulo}[1]{\,(\operatorname{mod} #1)}
% pour les poids normalisés et les longueurs algébriques
\let\bar\overline
% --------------------------------------------------------------------
% pour les liens.
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref} % En règle générale il doit être le dernier package chargé.
  \hypersetup{colorlinks=true, allcolors=blue}% pour des liens en bleu
% ====================================================================
